Elon Musk says Tesla is open to licensing Autopilot

Elon Musk says Tesla is open to licensing Autopilot, supplying powertrains and batteries to other automakers

Tesla CEO Elon Musk noted on Twitter on Tuesday night that the automaker would be “open to licensing software and supplying powertrains & batteries” to other automakers. Musk added that that would even include Autopilot, the advanced driver assistance software that Tesla offers to provide intelligent cruise control in a number of different driving scenarios.

Musk was addressing a Teslarati article about how German automakers are looking to close the technology gap between themselves and Tesla when it comes to producing EVs. Volkswagen Chairman Herbert Diess has in past comments expressed admiration for Musk and Tesla’s accomplishments on multiple occasions.

VW has created its own EV platform, which it intends to use as the base for a number of different electric cars, ranging from sport sedans to SUVs. The company is also openly pursuing licensing its MEB platform to other automakers, and struck such a deal with Ford last July for the American automaker’s European business.

Musk says that Tesla’s interest in licensing stems from its underlying goal, which is “to accelerate sustainable energy, not crush competitors,” according to his tweet. This isn’t the first time the automaker has indicated a willingness to be more open in pursuit of that goal: In 2014, Musk penned a blog post announcing that Tesla would be making its intellectual property freely available to “anyone who, in good faith, wants to use [its] technology.”

Of course, that hasn’t stopped Tesla from taking aim at potential competitors via legal action on occasion — it filed suit against electric automaker Rivian and four of its former employees last week, alleging theft of trade secrets and poaching key talent.

A platform licensing or supplier relationship would be an entirely different arrangement, of course, and one with plenty of precedent in the automaker industry. Nor would it necessarily negatively impact Tesla’s own auto sales, as the company offers a number of other selling points above and beyond its underlying powertrain and battery tech.

At the time of Volkswagen’s announcement, the German automaker said it expects it could make up to $20 billion in revenue through the MEB deal with Ford, with a significant chunk of that coming from MEB parts and components supply. Tesla could realize similar gains but perhaps amplified globally, especially if it can ramp powertrain and battery production beyond the capacity needs of its own vehicle demand capacity.

識玩

會唔會一堆番版tsla

正常
自己整唔到咁多車

要人用佢套野，從而唔會再做一套competing autopilot, 一唔再做，以後就比佢dominate，一世交保費比tesla

呢招先高, 由賣車變賣system

下年TSLA 破萬

如果Apple 果時開放ios
咁仲會有Android?

正式變科技股

星期一不問價all in喇喂

估到啦 如果唔開放個system
邊普及邊壟斷市場先

好彩冇開放，我鍾意An多d

有料，請問股價幾時突破調整期，師兄單聲

又派錢好彩早兩日入夠貨 星期一高開返1500又賺幾皮

其實唔開放都壟斷

😤

順便轉型做tech 毛利仲高

呢個消息4日前出咗啦

可以無限用用家數據改善系統，free money

點解仲會跌

比位你入貨

因為仲未傳到連登大戶到

Automotive ge msft

大戶中晒肺炎未得閒入貨

咁點解就嚟1300架